黑客襲蘋果網五小時

黑客襲蘋果網五小時

《蘋果》最少八名記者昨被電話滋擾。資料圖片

【本報訊】《蘋果》網站及手機應用程式昨日凌晨連續五小時受到DDoS（阻斷服務）網絡攻擊，令流量達到平日的25倍，導致讀者未能連線閱讀新聞內容，是繼2014年雨傘運動後，《蘋果》受到最大規模的網絡攻擊，經通宵搶修後已恢復服務。最少八名《蘋果》記者亦在昨日凌晨時分受不明來電密集式滋擾，有記者一晚內接獲137次不明來電。壹傳媒集團行政總裁張劍虹明言不會因為攻擊而影響採訪工作，「唔會因為咁而唔做新聞，兵來將擋」。

相關新聞：梁家傑：講畀鄭若驊聽

壹傳媒行政總裁：兵來將擋

《蘋果》網站及手機應用程式在本月14日曾受DDoS攻擊，來自全球100個國家發出攻擊，令流量達平日的20倍，歷時約14小時，雖拖慢網站系統，但手機應用程式未受影響，且不涉黑客入侵。至於昨日凌晨發生的DDoS攻擊長約5小時，《蘋果》網站、手機應用程式一度受影響，用戶無法閱覽新聞內容。會員登入系統亦受到攻擊，但同樣不涉黑客入侵，會員登入系統如常運作，沒有會員資料外洩。DDoS即透過耗盡目標網路或系統資源，導致正常用戶無法存取；醫管局亦證實在「6.12」示威後，網站屢受黑客DDoS攻擊。

同一時間，《蘋果》最少八名來自不同組別的記者，在昨日凌晨時分受沒有顯示號碼的來電密集式滋擾，其中一名記者於凌晨12時18分起接獲不明來電，密集式來電至凌晨1時21分才結束，該記者合共收到64次不明來電，即平均每分鐘一次。亦有記者、攝影記者在凌晨兩小時內收到過百個無來電顯示的電話，其中一人接獲來電達137次，有記者初時試過接聽電話，對方隨即掛線。

壹傳媒集團行政總裁張劍虹指，DDoS攻擊在昨凌晨2時許開始，初時發現網速緩慢，相關部門人員已即時阻擋攻擊及搶修。對於《蘋果》繼本月14日後、接連兩周遭受網絡攻擊，記者亦遭到不明來電滋擾，張指以往在六四、七一等重要日子及其前夕，《蘋果》也不時受攻擊，「都唔係第一次（攻擊）」，記者在2014年佔領運動時亦受過滋擾，但強調攻擊不會影響日常採訪工作，「唔會因為咁而唔做新聞，兵來將擋」。

《蘋果》總編輯羅偉光補充指，記者受不明來電密集滋擾，在數年前佔領運動時曾發生，令人質疑這些行徑是意圖妨礙正常採訪；不論攻擊是甚麼人或組織所為，均強烈譴責任何影響正當採訪權利、損害新聞自由的行為，強調《蘋果》會堅持在新聞最前線報道真相。

■記者周 婷

上一則
上一則
中大生見教宗 為港發聲反惡法

下一則
下一則
中信天橋現新連儂牆

梁家傑：講畀鄭若驊聽
3,000人黑衣遊行反送中
口罩男爆粗揮警棍護警放工
3,000人受困15小時 內部怨氣沖天警稱嚴肅跟進總部被圍
警總送院7人未登記即離醫院
警不開閘累救護呆等半個鐘
總警司斥示威者爆粗 轉頭舉中指
寥寥300人出席 李偲嫣：人數不重要愛字堆撐警晚會遭踩場
中大生見教宗 為港發聲反惡法
中信天橋現新連儂牆
鄭若驊：是否定性暴動與檢控無關陳太促林鄭特赦被捕者
港足前隊長陳偉豪：政府答非所問
張炳良：最嚴重管治危機中央勢再收緊港政策
兩公僕團體不滿爆粗促麥美娟向特首道歉
張宇人撐警：他們有橡膠子彈也有家人
既能平息民憤 亦可還警公道各界籲獨立查6.12衝突
曾偉雄：唔希望道歉變風土病
有線怒轟建制fb盜片製假新聞
6.12戰場 警從後向市民射火球
中國威權難保強勢 經濟危機或變民主契機Webb：港面臨關鍵10年
熱爆聖詩遭QQ音樂下架
外媒指警高層親共 前線淪炮灰
馬道立：法治受損時法律界應挺身而出

連登有冇俾人 ddos?